台灣學運占立法院領導者22人判無罪 地院認有「正當行使公民不服從」理由

學運占立法院無罪 地院認「正當行使公民不服從」

2017-03-31 12:29

〔記者張文川／台北報導〕2014年引爆太陽花學運的「318攻占立法院行動」，林飛帆、陳為廷、黃國昌等22名被起訴指控煽惑犯罪、妨害公務等罪的被告，今獲台北地院宣判全都無罪，北院發布的新聞稿已全文上網，內容指出主要判決理由，包括，「帆廷昌」等人沒有煽惑他人犯罪的客觀行為與主觀犯意，進入立法院並非「無故」，而是有「行使公民不服從」的正當理由，因此判無罪。

台北地方法院新聞稿全文如下：
(判詞太長唔貼 自已入去睇)

反台撚有咩好講

咩人執政 法院就係咩人 如果仲係國叱黨一定被判有罪

但台灣人話法院係國民黨開

馬英九都無罪啦
選擇性失明？

【法院認證】「公民不服從」不違法 理由有這7點

2017/03/31 12:44 19271

2014年3月18日學運領袖林飛帆、陳為廷等人，為抗議立法院草率審查《服貿協議》率群眾佔領立法院，引發318太陽花學運，事後，林飛帆、陳為廷、立委黃國昌等22人，被台北地檢署依違反《集會遊行法》、煽惑他人犯罪等罪起訴。台北地院歷經2年多審理，今天上午11時判黃國昌等22人全部無罪。北院行政庭長廖建瑜說明，本次無罪判決的主要依據，就是國內首次使用的「公民不服從」概念。

廖建瑜今天召開記者會指出，台北地院審理318學運佔領立法院案，針對黃國昌等人在抗辯時提出「公民不服從」，也就是德國的抵抗權，有詳加審酌，認為本案是符合公民不服從的概念，有正當事由，不具有實質的違法性。廖建瑜指出，本案法官認定「公民不服從」有7個要件，分別是：

1.抗議對象是與政府或公眾事務有關的重大違法或不義行為
2.須基於關切公共利益或公眾事務的目的
3.抗議行為須與抗議對象間具有可得認識的關聯性
4.須為公開及非暴力行為
5.須有適當性原則，即抗議手段須有助於訴求目的的達成
6.須有必要性原則，也就是沒有其他合法、有效的替代手段可以使用
7.要符合狹義比例原則，也就是抗議行動所造成的危害，須小於訴求目的所帶來的利益，且侷限於最小可能的限度。

法官審理後認為，318太陽花學運佔領立法院案，符合這些要件。

廖建瑜說明，法官指出的「公民不服從」7要件，是依黃國昌等人提供的資料，以及法官另外蒐集的資料，再綜合國內外學說之下，而認定「公民不服從」須有這7要件，這是國內首次使用公民不服從的概念，來認定案件是否具有社會相當性，是否從刑法的角度有非難的必要。（李奕緯／台北報導）

柯p 笑9香港垃撚圾，其實都幾合理

等睇佔中九子結果

人地總統 立法院係無篩選全民一人一票選出來

革命成功同革命失敗既分別

呢9條友多數坐，人地台灣就醒目識佔立法院，香港你衝下立法會/政總就比人屌/篤灰/叫停，現在台灣判果陣睇埋呢點:「7.要符合狹義比例原則，也就是抗議行動所造成的危害，須小於訴求目的所帶來的利益，且侷限於最小可能的限度。」，你香港大型佔路同人地佔政府機構比，其實無得比。

香港係法家法治
無西方法治精神

taiwan no.1

咁先體現到人地係三權分立

香港：

睇下H~K幾垃圾

台灣太陽花同香港雨革無分別, 都係成班和理非 坐係到

不過台灣是民主國家, 可以選民進黨上台, 然後宣佈示威者無罪
但香港由中共話事, 所以示威者一定定罪

根本唔關成功,失敗既事

如果調番轉, 香港有民主, 可以選公民黨上台
到時雨革示威者一樣可以無罪